\subsubsection{Parametrierung des Motorcontrollers} \label{sec:software.param}
Die Parametrierung des Motorcontrollers TMCM-6110 erfolgt über die Software \textit{TMCL-IDE}. Hierbei ist es möglich mit einer grafischen Bedienoberfläche die Konfigurationsdaten zu erstellen und über die USB-Schnittstelle auf den Motorcontroller zu laden. Außerdem ist es möglich, ein Script in der \textit{Trinamic Motion Control Language} im Controller zu hinterlegen und auch bei Bootup des Controllers oder, sobald Motorspannung am Controller anliegt, auszuführen. In dieses Script werden die verschiedenen Achsenparameter und der Referenzierungszyklus eingepflegt. Das gesamte Script wird auch als Datei abgespeichert und ist im Repository dieser Arbeit vorhanden. 
Als Beispiel wird die Zeile \dq \verb+SAP 6, 0, 180+ \dq \ aus dem Script bei Konfiguration der X-Achse verwendet. \dq \verb+SAP+ \dq \ definiert, dass ein Achsparameter gesetzt werden soll. Die Zahl \dq 6 \dq \ bezeichnet die aktuelle Parameternummer, in diesem Fall die maximale Stromstärke des Motors. Anschließend kennzeichnet die \dq 0 \dq \ , dass es sich hierbei um die X-Achse (Kanal 0) handelt. Der dritte Befehl \dq 180 \dq \ kennzeichnet den Wert des maximalen Stroms von 0 bis 255 (entspricht 0\,A ... 1,6\,A). Die Parameternummern sind im Datenblatt \cite{data.sw.tmcm2020} in einer Tabelle ersichtlich. Folgende Achsparameter werden für jede Achse gesetzt:
\begin{itemize}
\item Motorstrom
\item Haltestrom
\item Präsenz Rechter/Linker Endlagenschalter
\item Anzahl Mikroschritte pro Schritt
\item Maximale Achsgeschwindigkeit
\item Maximale Achsbeschleunigung
\item Referenzschalter Suchmodus
\item Referenzschalter Suchgeschwindigkeit
\item Referenzschalter Tastgeschwindigkeit
\end{itemize}

Anschließend wird, am Ende aller Achsparameter, der Referenzierungszyklus gestartet.

\begin{figure}[ht]
\centering
\label{code:ref}
\begin{lstlisting}[caption={Referenzierungszyklus in TMCL-Script},captionpos=b]
RFS 0, 2
WAIT RFS, 2, 0
RFS 0, 0
RFS 0, 1
RFS 0, 3
RFS 0, 4
WAIT RFS, 3, 0
MVP 0, 3, -290000
\end{lstlisting}
\end{figure}

\paragraph{Referenzierungszyklus}
Zunächst wird mit dem Befehl \dq \verb+RFS 0, 2+ \dq \ in Zeile \dq 1 \dq \ (Quellcode \ref{code:ref}) die dritte Achse (Zählbeginn bei 0) referenziert, in diesem Fall die Z-Achse. Mit dem Befehl in Zeile \dq 2 \dq \ wartet die Maschine, bis die Referenzierung der Z-Achse abgeschlossen ist. Da sich der Referenzpunkt bei der Z-Achse am oberen Achsende befindet, schützt dies Werkstück und Maschine vor Beschädigung, da das Werkzeug zunächst nach oben aus dem Gefahrenbereich herausgefahren wird. Sobald die Z-Achse referenziert ist, folgen X-, Y-, B- und C-Achse direkt danach. In Zeile \dq 7 \dq \ wird gewartet bis die B-Achse referenziert wurde, um diese wieder in die mittlere Position zu fahren (Zeile \dq 8 \dq ), da der Referenzpunkt bei ca. 120$^\circ$ liegt. Anschließend ist das Script am Ende angelangt und die Referenzierung der Achsen abgeschlossen.